\chapter{Explicação e prefácio}

\section*{Explicação}
\addcontentsline{toc}{section}{Explicação}


\section*{Prefácio}
\addcontentsline{toc}{section}{Prefácio}


\chapter{Introdução}

\section*{I – Objetivo desta Obra}
\addcontentsline{toc}{section}{I – Objetivo desta Obra}


\section*{II – Autoridade da Doutrina Espírita}
\addcontentsline{toc}{section}{II – Autoridade da Doutrina Espírita}


\section*{III – Notícias Históricas}
\addcontentsline{toc}{section}{III – Notícias Históricas}


\section*{IV – Sócrates e Platão, Precursores da Doutrina Cristã e do Espiritismo}
\addcontentsline{toc}{section}{IV – Sócrates e Platão, Precursores da Doutrina Cristã e do Espiritismo}


\section*{Resumo da Doutrina de Sócrates e Platão}
\addcontentsline{toc}{section}{Resumo da Doutrina de Sócrates e Platão}


\chapter{Não vim destruir a lei}

\section*{As Três Revelações: Moisés, Cristo e o Espiritismo}
\addcontentsline{toc}{section}{As Três Revelações: Moisés, Cristo e o Espiritismo}


\section*{Aliança da Ciência com a Religião}
\addcontentsline{toc}{section}{Aliança da Ciência com a Religião}


\section*{Instruções dos Espíritos}
\addcontentsline{toc}{section}{Instruções dos Espíritos}


\chapter{Meu reino não é deste mundo}

\section*{A Vida Futura}
\addcontentsline{toc}{section}{A Vida Futura}


\section*{A Realeza de Jesus}
\addcontentsline{toc}{section}{A Realeza de Jesus}


\section*{O Ponto de Vista}
\addcontentsline{toc}{section}{O Ponto de Vista}


\section*{Instruções dos Espíritos}
\addcontentsline{toc}{section}{Instruções dos Espíritos}


\chapter{Há muitas moradas na casa de meu pai}

\section*{Diferentes Estados da Alma na Erraticidade}
\addcontentsline{toc}{section}{Diferentes Estados da Alma na Erraticidade}


\section*{Diversas Categorias de Mundos Habitados}
\addcontentsline{toc}{section}{Diversas Categorias de Mundos Habitados}


\section*{Destino da Terra e Causa das Misérias Humanas}
\addcontentsline{toc}{section}{Destino da Terra e Causa das Misérias Humanas}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – Mundos Superiores e Inferiores}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Mundos Superiores e Inferiores}


\subsection*{II – Mundos de Expiações e de Provas}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – Mundos de Expiações e de Provas}


\subsection*{III – Mundos Regeneradores}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – Mundos Regeneradores}


\subsection*{IV – Progressão dos Mundos}
\addcontentsline{toc}{subsection}{IV – Progressão dos Mundos}


\chapter{Ninguém pode ver o reino de deus se não nascer de novo}

\section*{Ressurreição e Reencarnação}
\addcontentsline{toc}{section}{Ressurreição e Reencarnação}


\section*{Os Laços de Família são Fortalecidos pela Reencarnação e Rompidos pela Unicidade da Existência}
\addcontentsline{toc}{section}{Os Laços de Família são Fortalecidos pela Reencarnação e Rompidos pela Unicidade da Existência}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – Limites da Encarnação}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Limites da Encarnação}


\subsection*{II – Necessidade da Encarnação}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – Necessidade da Encarnação}


\chapter{Bem-aventurados os aflitos}

\section*{Justiça das Aflições}
\addcontentsline{toc}{section}{Justiça das Aflições}


\section*{Causas Atuais das Aflições}
\addcontentsline{toc}{section}{Causas Atuais das Aflições}


\section*{Causas Anteriores das Aflições}
\addcontentsline{toc}{section}{Causas Anteriores das Aflições}


\section*{Esquecimento do Passado}
\addcontentsline{toc}{section}{Esquecimento do Passado}


\section*{Motivos de Resignação}
\addcontentsline{toc}{section}{Motivos de Resignação}


\section*{O Suicídio e a Loucura}
\addcontentsline{toc}{section}{O Suicídio e a Loucura}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – Bem Sofrer E Mal Sofrer}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Bem Sofrer E Mal Sofrer}


\subsection*{II – O Mal E O Remédio}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – O Mal E O Remédio}


\subsection*{III – A Felicidade Não É Deste Mundo}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – A Felicidade Não É Deste Mundo}


\subsection*{IV – Perda de Pessoas Amadas e Mortes Prematuras}
\addcontentsline{toc}{subsection}{IV – Perda de Pessoas Amadas e Mortes Prematuras}


\subsection*{V – Um Homem de Bem Teria Morrido}
\addcontentsline{toc}{subsection}{V – Um Homem de Bem Teria Morrido}


\subsection*{VI – Os Tormentos Voluntários}
\addcontentsline{toc}{subsection}{VI – Os Tormentos Voluntários}


\subsection*{VII – A Verdadeira Desgraça}
\addcontentsline{toc}{subsection}{VII – A Verdadeira Desgraça}


\subsection*{VIII – A Melancolia}
\addcontentsline{toc}{subsection}{VIII – A Melancolia}


\subsection*{IX – Provas Voluntárias e Verdadeiro Cilício}
\addcontentsline{toc}{subsection}{IX – Provas Voluntárias e Verdadeiro Cilício}


\chapter{O cristo consolador}

\section*{O Jugo Leve}
\addcontentsline{toc}{section}{O Jugo Leve}


\section*{Consolador Prometido}
\addcontentsline{toc}{section}{Consolador Prometido}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{Advento do Espírito da Verdade}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Advento do Espírito da Verdade}


\chapter{Bem-aventurados os pobres de espírito}

\section*{O Que Se Deve Entender Por Pobres de Espírito}
\addcontentsline{toc}{section}{O Que Se Deve Entender Por Pobres de Espírito}


\section*{Quem Se Elevar Será Rebaixado}
\addcontentsline{toc}{section}{Quem Se Elevar Será Rebaixado}


\section*{Mistérios Ocultos Aos Sábios E Prudentes}
\addcontentsline{toc}{section}{Mistérios Ocultos Aos Sábios E Prudentes}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – O Orgulho e a Humildade}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – O Orgulho e a Humildade}


\subsection*{II – Missão do Homem Inteligente na Terra}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – Missão do Homem Inteligente na Terra}


\chapter{Bem-aventurados os puros de coração}

\section*{Deixai Vir A Mim Os Pequeninos}
\addcontentsline{toc}{section}{Deixai Vir A Mim Os Pequeninos}


\section*{Pecado por Pensamento e Adultério}
\addcontentsline{toc}{section}{Pecado por Pensamento e Adultério}


\section*{Verdadeira Pureza e Mãos Não Lavadas}
\addcontentsline{toc}{section}{Verdadeira Pureza e Mãos Não Lavadas}


\section*{Escândalos: Cortar a Mão}
\addcontentsline{toc}{section}{Escândalos: Cortar a Mão}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – Deixai Vir A Mim Os Pequeninos}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Deixai Vir A Mim Os Pequeninos}


\subsection*{II – Bem-Aventurados Os Que Têm Os Olhos Fechados}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – Bem-Aventurados Os Que Têm Os Olhos Fechados}


\chapter{Bem-aventurados os mansos e pacíficos}

\section*{Injúrias e Violências}
\addcontentsline{toc}{section}{Injúrias e Violências}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – A Afabilidade e a Doçura}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – A Afabilidade e a Doçura}


\subsection*{II – A Paciência}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – A Paciência}


\subsection*{III – Obediência e Resignação}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – Obediência e Resignação}


\subsection*{IV – A Cólera}
\addcontentsline{toc}{subsection}{IV – A Cólera}


\chapter{Bem-aventurados os misericordiosos}

\section*{Perdoai Para Que Deus Vos Perdoe}
\addcontentsline{toc}{section}{Perdoai Para Que Deus Vos Perdoe}


\section*{Reconciliar-se com os Adversários}
\addcontentsline{toc}{section}{Reconciliar-se com os Adversários}


\section*{O Sacrifício Mais Agradável A Deus}
\addcontentsline{toc}{section}{O Sacrifício Mais Agradável A Deus}


\section*{O Argueiro e a Trave no Olho}
\addcontentsline{toc}{section}{O Argueiro e a Trave no Olho}


\section*{Não Julgueis Para Não Serdes Julgados}
\addcontentsline{toc}{section}{Não Julgueis Para Não Serdes Julgados}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – Perdão das Ofensas}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Perdão das Ofensas}


\subsection*{II – A Indulgência}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – A Indulgência}


\subsection*{III – É Permitido Repreender Os Outros?}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – É Permitido Repreender Os Outros?}


\chapter{Amar o próximo como a si mesmo}

\section*{O Maior Mandamento}
\addcontentsline{toc}{section}{O Maior Mandamento}


\section*{Dai A César O Que É De Cesar}
\addcontentsline{toc}{section}{Dai A César O Que É De Cesar}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – A Lei do Amor}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – A Lei do Amor}


\subsection*{II – O Egoísmo}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – O Egoísmo}


\subsection*{III – A Fé e a Caridade}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – A Fé e a Caridade}


\subsection*{IV – Caridade Com Os Criminosos}
\addcontentsline{toc}{subsection}{IV – Caridade Com Os Criminosos}


\chapter{Amai os vossos inimigos}

\section*{Pagar O Mal Com O Bem}
\addcontentsline{toc}{section}{Pagar O Mal Com O Bem}


\section*{Os Inimigos Desencarnados}
\addcontentsline{toc}{section}{Os Inimigos Desencarnados}


\section*{Se Alguém Te Ferir Na Face Direita}
\addcontentsline{toc}{section}{Se Alguém Te Ferir Na Face Direita}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – A Vingança}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – A Vingança}


\subsection*{II – O Ódio}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – O Ódio}


\subsection*{III – O Duelo}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – O Duelo}


\chapter{Que a mão esquerda não saiba o que faz a direita}

\section*{Fazer O Bem Sem Ostentação}
\addcontentsline{toc}{section}{Fazer O Bem Sem Ostentação}


\section*{Os Infortúnios Ocultos}
\addcontentsline{toc}{section}{Os Infortúnios Ocultos}


\section*{O Óbolo da Viúva}
\addcontentsline{toc}{section}{O Óbolo da Viúva}


\section*{Convidar os Pobres e Estropiados}
\addcontentsline{toc}{section}{Convidar os Pobres e Estropiados}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – A Caridade Material e a Caridade Moral}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – A Caridade Material e a Caridade Moral}


\subsection*{II – A Beneficência}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – A Beneficência}


\subsection*{III – A Piedade}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – A Piedade}


\subsection*{IV – Os Órfãos}
\addcontentsline{toc}{subsection}{IV – Os Órfãos}


\chapter{Honra a teu pai e a tua mãe}

\section*{Piedade Filial}
\addcontentsline{toc}{section}{Piedade Filial}


\section*{Quem É Minha Mãe e Quem São Meus Irmãos?}
\addcontentsline{toc}{section}{Quem É Minha Mãe e Quem São Meus Irmãos?}


\section*{Parentesco Corporal e Espiritual}
\addcontentsline{toc}{section}{Parentesco Corporal e Espiritual}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – A Ingratidão dos Filhos e os Laços de Família}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – A Ingratidão dos Filhos e os Laços de Família}


\chapter{Fora da caridade não há salvação}

\section*{O Necessário Para Salvar-se: O Bom Samaritano}
\addcontentsline{toc}{section}{O Necessário Para Salvar-se: O Bom Samaritano}


\section*{O Maior Mandamento}
\addcontentsline{toc}{section}{O Maior Mandamento}


\section*{A Caridade Segundo São Paulo}
\addcontentsline{toc}{section}{A Caridade Segundo São Paulo}


\section*{Fora Da Igreja Não Há Salvação – Fora Da Verdade Não Há Salvação}
\addcontentsline{toc}{section}{Fora Da Igreja Não Há Salvação – Fora Da Verdade Não Há Salvação}


\section*{INTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – Fora Da Caridade Não Há Salvação}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Fora Da Caridade Não Há Salvação}


\chapter{Servir a deus e a mamon}

\section*{Salvação dos Ricos}
\addcontentsline{toc}{section}{Salvação dos Ricos}


\section*{Guardai-vos da Avareza}
\addcontentsline{toc}{section}{Guardai-vos da Avareza}


\section*{Jesus Em Casa De Zaqueu}
\addcontentsline{toc}{section}{Jesus Em Casa De Zaqueu}


\section*{Parábola do Mau Rico}
\addcontentsline{toc}{section}{Parábola do Mau Rico}


\section*{Parábola dos Talentos}
\addcontentsline{toc}{section}{Parábola dos Talentos}


\section*{Utilidade Providencial da Fortuna}
\addcontentsline{toc}{section}{Utilidade Providencial da Fortuna}


\section*{Desigualdade das Riquezas}
\addcontentsline{toc}{section}{Desigualdade das Riquezas}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – A Verdadeira Propriedade}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – A Verdadeira Propriedade}


\subsection*{II – Emprego da Fortuna}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – Emprego da Fortuna}


\subsection*{III – Desprendimento dos Bens Terrenos}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – Desprendimento dos Bens Terrenos}


\chapter{Sede perfeitos}

\section*{Caracteres da Perfeição}
\addcontentsline{toc}{section}{Caracteres da Perfeição}


\section*{O Homem de Bem}
\addcontentsline{toc}{section}{O Homem de Bem}


\section*{Os Bons Espíritas}
\addcontentsline{toc}{section}{Os Bons Espíritas}


\section*{Parábola do Semeador}
\addcontentsline{toc}{section}{Parábola do Semeador}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – O Dever}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – O Dever}


\subsection*{II – A Virtude}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – A Virtude}


\subsection*{III – Superiores e Inferiores}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – Superiores e Inferiores}


\subsection*{IV – O Homem No Mundo}
\addcontentsline{toc}{subsection}{IV – O Homem No Mundo}


\subsection*{V – Cuidar do Corpo e do Espírito}
\addcontentsline{toc}{subsection}{V – Cuidar do Corpo e do Espírito}


\chapter{Muitos os chamados e poucos os escolhidos}

\section*{Parábola da Festa de Núpcias}
\addcontentsline{toc}{section}{Parábola da Festa de Núpcias}


\section*{A Porta Estreita}
\addcontentsline{toc}{section}{A Porta Estreita}


\section*{Os Que Dizem “Senhor, Senhor!”}
\addcontentsline{toc}{section}{Os Que Dizem “Senhor, Senhor!”}


\section*{A Quem Muito Foi Dado, Muito Será Pedido}
\addcontentsline{toc}{section}{A Quem Muito Foi Dado, Muito Será Pedido}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – Ao Que Tem Se Lhe Dará}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Ao Que Tem Se Lhe Dará}


\subsection*{II – Reconhece-se O Cristão Pelas Suas Obras}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – Reconhece-se O Cristão Pelas Suas Obras}


\chapter{A fé que transporta montanhas}

\section*{Poder da Fé}
\addcontentsline{toc}{section}{Poder da Fé}


\section*{A Fé Religiosa – Condição da Fé Inabalável}
\addcontentsline{toc}{section}{A Fé Religiosa – Condição da Fé Inabalável}


\section*{Parábola da Figueira Seca}
\addcontentsline{toc}{section}{Parábola da Figueira Seca}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – Fé, Mãe da Esperança e da Caridade}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Fé, Mãe da Esperança e da Caridade}


\subsection*{II – A Fé Divina E A Fé Humana}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – A Fé Divina E A Fé Humana}


\chapter{Trabalhadores da última hora}

\section*{Trabalhadores da Última Hora}
\addcontentsline{toc}{section}{Trabalhadores da Última Hora}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – Os Últimos Serão Os Primeiros}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Os Últimos Serão Os Primeiros}


\subsection*{II – Missão dos Espíritas}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – Missão dos Espíritas}


\subsection*{III – Os Obreiros do Senhor}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – Os Obreiros do Senhor}


\chapter{Falsos cristos e falsos profetas}

\section*{Conhece-se a Árvore pelos Frutos}
\addcontentsline{toc}{section}{Conhece-se a Árvore pelos Frutos}


\section*{Missão dos Profetas}
\addcontentsline{toc}{section}{Missão dos Profetas}


\section*{Prodígios dos Falsos Profetas}
\addcontentsline{toc}{section}{Prodígios dos Falsos Profetas}


\section*{Não Acrediteis Em Todos Os Espíritos}
\addcontentsline{toc}{section}{Não Acrediteis Em Todos Os Espíritos}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – Os Falsos Profetas}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Os Falsos Profetas}


\subsection*{II – Caracteres do Verdadeiro Profeta}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – Caracteres do Verdadeiro Profeta}


\subsection*{III – Os Falsos Profetas da Erraticidade}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – Os Falsos Profetas da Erraticidade}


\subsection*{IV – Jeremias e os Falsos Profetas}
\addcontentsline{toc}{subsection}{IV – Jeremias e os Falsos Profetas}


\chapter{Não separar o que deus juntou}

\section*{Indissolubilidade do Casamento}
\addcontentsline{toc}{section}{Indissolubilidade do Casamento}


\section*{O Divórcio}
\addcontentsline{toc}{section}{O Divórcio}


\chapter{Moral estranha}

\section*{Aborrecer Pai e Mãe}
\addcontentsline{toc}{section}{Aborrecer Pai e Mãe}


\section*{Abandonar Pai, Mãe e Filhos}
\addcontentsline{toc}{section}{Abandonar Pai, Mãe e Filhos}


\section*{Deixai Os Mortos Enterrar Os Seus Mortos}
\addcontentsline{toc}{section}{Deixai Os Mortos Enterrar Os Seus Mortos}


\section*{Não Vim Trazer A Paz, Mas A Espada}
\addcontentsline{toc}{section}{Não Vim Trazer A Paz, Mas A Espada}


\chapter{Não por a candeia debaixo do alqueire}

\section*{A Candeia Debaixo Do Alqueire – Porque Fala Jesus Por Parábolas}
\addcontentsline{toc}{section}{A Candeia Debaixo Do Alqueire – Porque Fala Jesus Por Parábolas}


\section*{Não Ir Aos Gentios}
\addcontentsline{toc}{section}{Não Ir Aos Gentios}


\section*{Os Sãos Não Precisam De Médico}
\addcontentsline{toc}{section}{Os Sãos Não Precisam De Médico}


\section*{A Coragem Da Fé}
\addcontentsline{toc}{section}{A Coragem Da Fé}


\section*{Carregar a Cruz – Quem Quiser Salvar a Vida}
\addcontentsline{toc}{section}{Carregar a Cruz – Quem Quiser Salvar a Vida}


\chapter{Buscai e achareis}

\section*{Ajuda-te E O Céu Te Ajudará}
\addcontentsline{toc}{section}{Ajuda-te E O Céu Te Ajudará}


\section*{Olhai as Aves do Céu}
\addcontentsline{toc}{section}{Olhai as Aves do Céu}


\section*{Não Vos Canseis Pelo Ouro}
\addcontentsline{toc}{section}{Não Vos Canseis Pelo Ouro}


\chapter{Dar de graça o que de graça receber}

\section*{Dom de Curar}
\addcontentsline{toc}{section}{Dom de Curar}


\section*{Preces Pagas}
\addcontentsline{toc}{section}{Preces Pagas}


\section*{Vendilhões Expulsos do Templo}
\addcontentsline{toc}{section}{Vendilhões Expulsos do Templo}


\section*{Mediunidade Gratuita}
\addcontentsline{toc}{section}{Mediunidade Gratuita}


\chapter{Pedi e obtereis}

\section*{Condições da Prece}
\addcontentsline{toc}{section}{Condições da Prece}


\section*{Eficácia da Prece}
\addcontentsline{toc}{section}{Eficácia da Prece}


\section*{Ação da Prece – Transmissão do Pensamento}
\addcontentsline{toc}{section}{Ação da Prece – Transmissão do Pensamento}


\section*{Preces Inteligíveis}
\addcontentsline{toc}{section}{Preces Inteligíveis}


\section*{Da Prece Pelos Mortos E Pelos Espíritos Sofredores}
\addcontentsline{toc}{section}{Da Prece Pelos Mortos E Pelos Espíritos Sofredores}


\section*{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}
\addcontentsline{toc}{section}{INSTRUÇÕES DOS ESPÍRITOS:}


\subsection*{I – Modo de Orar}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Modo de Orar}


\subsection*{II – Ventura da Prece}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – Ventura da Prece}


\chapter{Coletânea de preces espíritas}

\section*{Preâmbulo}
\addcontentsline{toc}{section}{Preâmbulo}


\section*{1 – Preces Gerais}
\addcontentsline{toc}{section}{1 – Preces Gerais}


\subsection*{Orações Dominicais}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Orações Dominicais}


\subsection*{Reuniões Espíritas}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Reuniões Espíritas}


\section*{2 – Preces Pessoais}
\addcontentsline{toc}{section}{2 – Preces Pessoais}


\subsection*{I – Aos Anjos Guardiões E Aos Espíritos Protetores}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Aos Anjos Guardiões E Aos Espíritos Protetores}


\subsection*{II – Para Afastar Os Maus Espíritos}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – Para Afastar Os Maus Espíritos}


\subsection*{III – Para Corrigir Um Defeito}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – Para Corrigir Um Defeito}


\subsection*{IV – Para Resistir A Uma Tentação}
\addcontentsline{toc}{subsection}{IV – Para Resistir A Uma Tentação}


\subsection*{V – Graças Por Uma Vitória Sobre A Tentação}
\addcontentsline{toc}{subsection}{V – Graças Por Uma Vitória Sobre A Tentação}


\subsection*{VI – Para Pedir Um Conselho}
\addcontentsline{toc}{subsection}{VI – Para Pedir Um Conselho}


\subsection*{VII – Nas Aflições Da Vida}
\addcontentsline{toc}{subsection}{VII – Nas Aflições Da Vida}


\subsection*{VIII – Graças Por Um Favor Obtido}
\addcontentsline{toc}{subsection}{VIII – Graças Por Um Favor Obtido}


\subsection*{IX – Submissão e Resignação}
\addcontentsline{toc}{subsection}{IX – Submissão e Resignação}


\subsection*{X – Diante De Um Perigo}
\addcontentsline{toc}{subsection}{X – Diante De Um Perigo}


\subsection*{XI – Ao Escapar De Um Perigo}
\addcontentsline{toc}{subsection}{XI – Ao Escapar De Um Perigo}


\subsection*{XII – No Momento De Dormir}
\addcontentsline{toc}{subsection}{XII – No Momento De Dormir}


\subsection*{XIII – Prevendo A Morte Próxima}
\addcontentsline{toc}{subsection}{XIII – Prevendo A Morte Próxima}


\section*{3 – Preces Pelos Outros}
\addcontentsline{toc}{section}{3 – Preces Pelos Outros}


\subsection*{I – Pelos Que Estão Em Aflição}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Pelos Que Estão Em Aflição}


\subsection*{II – Graças Por Um Benefício Concedido A Outro}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – Graças Por Um Benefício Concedido A Outro}


\subsection*{III – Pelos Inimigos E Os Que Nos Querem Mal}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – Pelos Inimigos E Os Que Nos Querem Mal}


\subsection*{IV – Graças Por Um Bem Concedido Aos Inimigos}
\addcontentsline{toc}{subsection}{IV – Graças Por Um Bem Concedido Aos Inimigos}


\subsection*{V – Pelos Inimigos do Espiritismo}
\addcontentsline{toc}{subsection}{V – Pelos Inimigos do Espiritismo}


\subsection*{VI – Prece Para Um Nascimento}
\addcontentsline{toc}{subsection}{VI – Prece Para Um Nascimento}


\subsection*{VII – Por Um Agonizante}
\addcontentsline{toc}{subsection}{VII – Por Um Agonizante}


\section*{4 – Preces Pelos Espíritos}
\addcontentsline{toc}{section}{4 – Preces Pelos Espíritos}


\subsection*{I – Para Logo Após A Morte}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Para Logo Após A Morte}


\subsection*{II – Por Aqueles Que Amamos}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – Por Aqueles Que Amamos}


\subsection*{III – Pelos Sofredores Que Pedem Preces}
\addcontentsline{toc}{subsection}{III – Pelos Sofredores Que Pedem Preces}


\subsection*{IV – Por Um Inimigo Que Morreu}
\addcontentsline{toc}{subsection}{IV – Por Um Inimigo Que Morreu}


\subsection*{V – Por Um Criminoso}
\addcontentsline{toc}{subsection}{V – Por Um Criminoso}


\subsection*{VI – Por Um Suicida}
\addcontentsline{toc}{subsection}{VI – Por Um Suicida}


\subsection*{VII – Para Os Espíritos Em Arrependimento}
\addcontentsline{toc}{subsection}{VII – Para Os Espíritos Em Arrependimento}


\subsection*{VIII – Pelos Espíritos Endurecidos}
\addcontentsline{toc}{subsection}{VIII – Pelos Espíritos Endurecidos}


\section*{5 – Preces Pelos Doentes E Obsedados}
\addcontentsline{toc}{section}{5 – Preces Pelos Doentes E Obsedados}


\subsection*{I – Pelos Doentes}
\addcontentsline{toc}{subsection}{I – Pelos Doentes}


\subsection*{II – Pelos Obsedados}
\addcontentsline{toc}{subsection}{II – Pelos Obsedados}


